const vocabulary = [
{ front: "منشأ / خاستگاه", back: "die Herkunft", lesson: "B2.1" },	
{ front: "انگیزه / مضمون", back: "das Motiv", lesson: "B2.1" },	{ front: "انگیزه‌ها", back: "die Motive", lesson: "B2.1" },
{ front: "طراحی کردن", back: "entwerfen", lesson: "B2.1" },	{ front: "طراحی کرده است", back: "hat entworfen", lesson: "B2.1" },
{ front: "نظر دادن", back: "kommentieren", lesson: "B2.1" },	{ front: "نظر داده است", back: "hat kommentiert", lesson: "B2.1" },
{ front: "گزینه جایگزین", back: "die Alternative", lesson: "B2.1" },	{ front: "گزینه‌های جایگزین", back: "die Alternativen", lesson: "B2.1" },
{ front: "فهرست / شمارش", back: "die Aufzählung", lesson: "B2.1" },	{ front: "فهرست‌ها", back: "die Aufzählungen", lesson: "B2.1" },
{ front: "محدودیت", back: "die Einschränkung", lesson: "B2.1" },	{ front: "محدودیت‌ها", back: "die Einschränkungen", lesson: "B2.1" },
{ front: "تضاد", back: "der Gegensatz", lesson: "B2.1" },	{ front: "تضادها", back: "die Gegensätze", lesson: "B2.1" },
{ front: "سلیقه", back: "der Geschmack", lesson: "B2.1" },	{ front: "سلیقه‌ها", back: "die Geschmäcker", lesson: "B2.1" },
{ front: "سلیقه یکسان داشتن", back: "denselben Geschmack haben", lesson: "B2.1" },	{ front: "سلیقه یکسان داشته است", back: "hat denselben Geschmack gehabt", lesson: "B2.1" },
{ front: "سوءتفاهم", back: "das Missverständnis", lesson: "B2.1" },	{ front: "سوءتفاهم‌ها", back: "die Missverständnisse", lesson: "B2.1" },
{ front: "خبر", back: "die Neuigkeit", lesson: "B2.1" },	{ front: "اخبار", back: "die Neuigkeiten", lesson: "B2.1" },
{ front: "تبادل خبر کردن", back: "Neuigkeiten austauschen", lesson: "B2.1" },	{ front: "خبرها را رد و بدل کرده است", back: "hat Neuigkeiten ausgetauscht", lesson: "B2.1" },
{ front: "نظرسنجی", back: "die Umfrage", lesson: "B2.1" },	{ front: "نظرسنجی‌ها", back: "die Umfragen", lesson: "B2.1" },
{ front: "راز گفتن / سپردن", back: "anvertrauen", lesson: "B2.1" },	{ front: "سپرده است", back: "hat anvertraut", lesson: "B2.1" },
{ front: "برای کسی مهم بودن", back: "jemandem etwas ausmachen", lesson: "B2.1" },	{ front: "برای کسی مهم بوده است", back: "hat jemandem etwas ausgemacht", lesson: "B2.1" },
{ front: "نامیدن / توصیف کردن", back: "bezeichnen", lesson: "B2.1" },	{ front: "نامیده است", back: "hat bezeichnet", lesson: "B2.1" },
{ front: "تکیه کردن", back: "sich verlassen", lesson: "B2.1" },	{ front: "تکیه کرده است", back: "hat verlassen", lesson: "B2.1" },
{ front: "فهمیدن", back: "verstehen", lesson: "B2.1" },	{ front: "فهمیده است", back: "hat verstanden", lesson: "B2.1" },
{ front: "دودل بودن", back: "hin- und hergerissen sein", lesson: "B2.1" },	
{ front: "از دست دادن", back: "verlieren", lesson: "B2.1" },	{ front: "از دست داده است", back: "hat verloren", lesson: "B2.1" },
{ front: "از یک‌سو – از سوی دیگر", back: "einerseits - andererseits", lesson: "B2.1" },	
{ front: "یا – یا", back: "entweder - oder", lesson: "B2.1" },	
{ front: "نه تنها – بلکه همچنین", back: "nicht nur - sondern auch", lesson: "B2.1" },	
{ front: "هم – و هم", back: "sowohl - als auch", lesson: "B2.1" },	
{ front: "نه – نه", back: "weder - noch", lesson: "B2.1" },	
{ front: "اگرچه – اما", back: "zwar - aber", lesson: "B2.1" },	
{ front: "سفارش / مأموریت", back: "der Auftrag", lesson: "B2.1" },	{ front: "سفارش‌ها", back: "die Aufträge", lesson: "B2.1" },
{ front: "سفارش دادن", back: "in Auftrag geben", lesson: "B2.1" },	{ front: "سفارش داده است", back: "hat in Auftrag gegeben", lesson: "B2.1" },
{ front: "-", back: "-", lesson: "B2.1" },	{ front: "داده‌ها", back: "die Daten", lesson: "B2.1" },
{ front: "داده‌ها را تحلیل کردن", back: "Daten auswerten", lesson: "B2.1" },	{ front: "داده‌ها را تحلیل کرده است", back: "hat Daten ausgewertet", lesson: "B2.1" },
{ front: "داده‌ها را ثبت کردن", back: "Daten erfassen", lesson: "B2.1" },	{ front: "داده‌ها را ثبت کرده است", back: "hat Daten erfasst", lesson: "B2.1" },
{ front: "جمعیت جهان", back: "die Erdbevölkerung", lesson: "B2.1" },	
{ front: "واقعیت", back: "der Fakt", lesson: "B2.1" },	{ front: "واقعیت‌ها", back: "die Fakten", lesson: "B2.1" },
{ front: "درخواست دوستی", back: "die Freundschaftsanfrage", lesson: "B2.1" },	{ front: "درخواست‌های دوستی", back: "die Freundschaftsanfragen", lesson: "B2.1" },
{ front: "کاربر", back: "der Nutzer", lesson: "B2.1" },	{ front: "کاربران", back: "die Nutzer", lesson: "B2.1" },
{ front: "اصطلاح", back: "die Redensart", lesson: "B2.1" },	{ front: "اصطلاحات", back: "die Redensarten", lesson: "B2.1" },
{ front: "امکان‌پذیر کردن", back: "ermöglichen", lesson: "B2.1" },	{ front: "امکان‌پذیر کرده است", back: "hat ermöglicht", lesson: "B2.1" },
{ front: "در ارتباط بودن", back: "vernetzt sein", lesson: "B2.1" },	{ front: "در ارتباط بوده است", back: "ist vernetzt gewesen", lesson: "B2.1" },
{ front: "غیرمستقیم شناختن", back: "über sechs Ecken kennen", lesson: "B2.1" },	{ front: "غیرمستقیم شناخته است", back: "hat über sechs Ecken gekannt", lesson: "B2.1" },
{ front: "در این میان / اکنون", back: "mittlerweile", lesson: "B2.1" },	
{ front: "اعلام", back: "die Ankündigung", lesson: "B2.1" },	{ front: "اعلام‌ها", back: "die Ankündigungen", lesson: "B2.1" },
{ front: "برداشت", back: "der Eindruck", lesson: "B2.1" },	{ front: "برداشت‌ها", back: "die Eindrücke", lesson: "B2.1" },
{ front: "این برداشت را داشتن", back: "den Eindruck haben", lesson: "B2.1" },	{ front: "این برداشت را داشته است", back: "hat den Eindruck gehabt", lesson: "B2.1" },
{ front: "جمع گفت‌وگو", back: "die Gesprächsrunde", lesson: "B2.1" },	{ front: "جمع‌های گفت‌وگو", back: "die Gesprächsrunden", lesson: "B2.1" },
{ front: "راهنما", back: "der Ratgeber", lesson: "B2.1" },	{ front: "راهنماها", back: "die Ratgeber", lesson: "B2.1" },
{ front: "سردرگمی", back: "die Verwirrung", lesson: "B2.1" },	
{ front: "جلب توجه کردن", back: "auffallen", lesson: "B2.1" },	{ front: "جلب توجه کرده است", back: "ist aufgefallen", lesson: "B2.1" },
{ front: "تشخیص دادن", back: "feststellen", lesson: "B2.1" },	{ front: "تشخیص داده است", back: "hat festgestellt", lesson: "B2.1" },
{ front: "سطحی", back: "oberflächlich", lesson: "B2.1" },	
{ front: "نیاز", back: "das Bedürfnis", lesson: "B2.1" },	{ front: "نیازها", back: "die Bedürfnisse", lesson: "B2.1" },
{ front: "رابطه", back: "die Beziehung", lesson: "B2.1" },	{ front: "روابط", back: "die Beziehungen", lesson: "B2.1" },
{ front: "رابطه داشتن", back: "eine Beziehung haben", lesson: "B2.1" },	{ front: "رابطه داشته است", back: "hat eine Beziehung gehabt", lesson: "B2.1" },
{ front: "قدردانی", back: "die Dankbarkeit", lesson: "B2.1" },	
{ front: "احساس", back: "die Emotion", lesson: "B2.1" },	{ front: "احساسات", back: "die Emotionen", lesson: "B2.1" },
{ front: "کمدین", back: "der Komiker", lesson: "B2.1" },	{ front: "کمدین‌ها", back: "die Komiker", lesson: "B2.1" },
{ front: "مقطع زندگی", back: "der Lebensabschnitt", lesson: "B2.1" },	{ front: "مقاطع زندگی", back: "die Lebensabschnitte", lesson: "B2.1" },
{ front: "مرحله زندگی", back: "die Lebensphase", lesson: "B2.1" },	{ front: "مراحل زندگی", back: "die Lebensphasen", lesson: "B2.1" },
{ front: "نوجوان", back: "der Teenager", lesson: "B2.1" },	{ front: "نوجوانان", back: "die Teenager", lesson: "B2.1" },
{ front: "گرد هم آمدن", back: "zusammenkommen", lesson: "B2.1" },	{ front: "گرد هم آمده است", back: "ist zusammengekommen", lesson: "B2.1" },
{ front: "دوست بودن", back: "befreundet sein", lesson: "B2.1" },	
{ front: "دوستی برقرار کردن", back: "Freundschaft schließen", lesson: "B2.1" },	{ front: "دوستی برقرار کرده است", back: "hat Freundschaft geschlossen", lesson: "B2.1" },
{ front: "کنش / خط داستانی", back: "die Handlung", lesson: "B2.1" },	{ front: "کنش‌ها", back: "die Handlungen", lesson: "B2.1" },
{ front: "بازخورد", back: "das Feedback", lesson: "B2.1" },	{ front: "بازخوردها", back: "die Feedbacks", lesson: "B2.1" },
{ front: "اسلاید", back: "die Folie", lesson: "B2.1" },	{ front: "اسلایدها", back: "die Folien", lesson: "B2.1" },
{ front: "رویداد موسیقی", back: "die Musikveranstaltung", lesson: "B2.1" },	{ front: "رویدادهای موسیقی", back: "die Musikveranstaltungen", lesson: "B2.1" },
{ front: "بازیگر", back: "der Schauspieler", lesson: "B2.1" },	{ front: "بازیگران", back: "die Schauspieler", lesson: "B2.1" },
{ front: "رشته ورزشی", back: "die Sportart", lesson: "B2.1" },	{ front: "رشته‌های ورزشی", back: "die Sportarten", lesson: "B2.1" },
{ front: "رویداد ورزشی", back: "das Sportereignis", lesson: "B2.1" },	{ front: "رویدادهای ورزشی", back: "die Sportereignisse", lesson: "B2.1" },
{ front: "انتخاب کردن", back: "auswählen", lesson: "B2.1" },	{ front: "انتخاب کرده است", back: "hat ausgewählt", lesson: "B2.1" },
{ front: "ذکر کردن", back: "erwähnen", lesson: "B2.1" },	{ front: "ذکر کرده است", back: "hat erwähnt", lesson: "B2.1" },
{ front: "طراحی / شکل دادن", back: "gestalten", lesson: "B2.1" },	{ front: "طراحی کرده است", back: "hat gestaltet", lesson: "B2.1" },
{ front: "ماجراجو", back: "abenteuerlustig", lesson: "B2.1" },	
{ front: "غیرمعمول", back: "außergewöhnlich", lesson: "B2.1" },	
{ front: "برون‌گرا", back: "extrovertiert", lesson: "B2.1" },	
{ front: "کمک‌کننده", back: "hilfsbereit", lesson: "B2.1" },	
{ front: "درون‌گرا", back: "introvertiert", lesson: "B2.1" },	
{ front: "متفکر", back: "nachdenklich", lesson: "B2.1" },	
{ front: "ریسک‌پذیر", back: "risikofreudig", lesson: "B2.1" },	
{ front: "بی‌ملاحظه / با‌ملاحظه", back: "rücksichtslos / rücksichtsvoll", lesson: "B2.1" },	
{ front: "واضح / منظم", back: "übersichtlich", lesson: "B2.1" },	
{ front: "تحلیل", back: "die Auswertung", lesson: "B2.1" },	{ front: "تحلیل‌ها", back: "die Auswertungen", lesson: "B2.1" },
{ front: "پشت", back: "die Rückseite", lesson: "B2.1" },	{ front: "پشت‌ها", back: "die Rückseiten", lesson: "B2.1" },
{ front: "رو", back: "die Vorderseite", lesson: "B2.1" },	{ front: "روها", back: "die Vorderseiten", lesson: "B2.1" },
{ front: "ارزیابی کردن", back: "bewerten", lesson: "B2.1" },	{ front: "ارزیابی کرده است", back: "hat bewertet", lesson: "B2.1" },
{ front: "روابط را حفظ کردن", back: "Kontakte pflegen", lesson: "B2.1" },	{ front: "روابط را حفظ کرده است", back: "hat Kontakte gepflegt", lesson: "B2.1" },
{ front: "جارو", back: "der Besen", lesson: "B2.1" },	{ front: "جاروها", back: "die Besen", lesson: "B2.1" },
{ front: "مراقبت کردن / باعث شدن", back: "sorgen", lesson: "B2.1" },	{ front: "باعث شده است", back: "hat gesorgt", lesson: "B2.1" },
{ front: "آشنا کردن", back: "vertraut machen", lesson: "B2.1" },	{ front: "آشنا کرده است", back: "hat vertraut gemacht", lesson: "B2.1" },
{ front: "ذهنی", back: "mental", lesson: "B2.1" },	
{ front: "روز کاری", back: "der Arbeitstag", lesson: "B2.2" },	{ front: "روزهای کاری", back: "die Arbeitstage", lesson: "B2.2" },
{ front: "تعمیر", back: "die Reparatur", lesson: "B2.2" },	{ front: "تعمیرات", back: "die Reparaturen", lesson: "B2.2" },
{ front: "الزام / نیاز", back: "die Anforderung", lesson: "B2.2" },	{ front: "الزامات", back: "die Anforderungen", lesson: "B2.2" },
{ front: "حوزه / بخش", back: "der Bereich", lesson: "B2.2" },	{ front: "حوزه‌ها", back: "die Bereiche", lesson: "B2.2" },
{ front: "قلمرو فدرال", back: "das Bundesgebiet", lesson: "B2.2" },	{ front: "قلمروهای فدرال", back: "die Bundesgebiete", lesson: "B2.2" },
{ front: "درمانگاه / کلینیک", back: "die Klinik", lesson: "B2.2" },	{ front: "کلینیک‌ها", back: "die Kliniken", lesson: "B2.2" },
{ front: "مفهوم / طرح", back: "das Konzept", lesson: "B2.2" },	{ front: "مفاهیم", back: "die Konzepte", lesson: "B2.2" },
{ front: "نمایشگاه", back: "die Messe", lesson: "B2.2" },	{ front: "نمایشگاه‌ها", back: "die Messen", lesson: "B2.2" },
{ front: "شیفت", back: "die Schicht", lesson: "B2.2" },	{ front: "شیفت‌ها", back: "die Schichten", lesson: "B2.2" },
{ front: "کار شیفتی", back: "der Schichtdienst", lesson: "B2.2" },	{ front: "کارهای شیفتی", back: "die Schichtdienste", lesson: "B2.2" },
{ front: "خودجوشی / spontane بودن", back: "die Spontaneität", lesson: "B2.2" },	{ front: "خودجوشی‌ها", back: "die Spontaneitäten", lesson: "B2.2" },
{ front: "شرکت", back: "das Unternehmen", lesson: "B2.2" },	{ front: "شرکت‌ها", back: "die Unternehmen", lesson: "B2.2" },
{ front: "کارت ویزیت", back: "die Visitenkarte", lesson: "B2.2" },	{ front: "کارت‌های ویزیت", back: "die Visitenkarten", lesson: "B2.2" },
{ front: "سخنرانی / کلاس دانشگاهی", back: "die Vorlesung", lesson: "B2.2" },	{ front: "سخنرانی‌ها", back: "die Vorlesungen", lesson: "B2.2" },
{ front: "توضیح دادن", back: "erläutern", lesson: "B2.2" },	{ front: "توضیح داده است", back: "hat erläutert", lesson: "B2.2" },
{ front: "تحقیق کردن", back: "forschen", lesson: "B2.2" },	{ front: "تحقیق کرده است", back: "hat geforscht", lesson: "B2.2" },
{ front: "برقرار کردن", back: "knüpfen", lesson: "B2.2" },	{ front: "برقرار کرده است", back: "hat geknüpft", lesson: "B2.2" },
{ front: "ارتباط برقرار کردن", back: "Kontakte knüpfen", lesson: "B2.2" },	{ front: "ارتباط برقرار کرده است", back: "hat Kontakte geknüpft", lesson: "B2.2" },
{ front: "سیار / منعطف بودن", back: "mobil sein", lesson: "B2.2" },	{ front: "سیار بوده است", back: "ist mobil gewesen", lesson: "B2.2" },
{ front: "افتادن / دچار شدن", back: "geraten", lesson: "B2.2" },	{ front: "دچار شده است", back: "ist geraten", lesson: "B2.2" },
{ front: "در اختیار داشتن", back: "zur Verfügung haben", lesson: "B2.2" },	{ front: "در اختیار داشته است", back: "hat zur Verfügung gehabt", lesson: "B2.2" },
{ front: "بایگانی", back: "die Ablage", lesson: "B2.2" },	{ front: "بایگانی‌ها", back: "die Ablagen", lesson: "B2.2" },
{ front: "دستیار", back: "der Assistent", lesson: "B2.2" },	{ front: "دستیاران", back: "die Assistenten", lesson: "B2.2" },
{ front: "مدیر بخش", back: "der Bereichsleiter", lesson: "B2.2" },	{ front: "مدیران بخش", back: "die Bereichsleiter", lesson: "B2.2" },
{ front: "کنفرانس", back: "die Konferenz", lesson: "B2.2" },	{ front: "کنفرانس‌ها", back: "die Konferenzen", lesson: "B2.2" },
{ front: "موقعیت / سمت", back: "die Position", lesson: "B2.2" },	{ front: "موقعیت‌ها", back: "die Positionen", lesson: "B2.2" },
{ front: "مدیر پروژه", back: "der Projektleiter", lesson: "B2.2" },	{ front: "مدیران پروژه", back: "die Projektleiter", lesson: "B2.2" },
{ front: "مدرک / سند", back: "die Unterlage", lesson: "B2.2" },	{ front: "مدارک", back: "die Unterlagen", lesson: "B2.2" },
{ front: "موفق شدن / حرف خود را پیش بردن", back: "sich durchsetzen", lesson: "B2.2" },	{ front: "موفق شده است", back: "hat sich durchgesetzt", lesson: "B2.2" },
{ front: "سلطه‌گر", back: "dominant", lesson: "B2.2" },	
{ front: "قاطع", back: "durchsetzungsstark", lesson: "B2.2" },	
{ front: "جاه‌طلب", back: "ehrgeizig", lesson: "B2.2" },	
{ front: "ساختارمند", back: "strukturiert", lesson: "B2.2" },	
{ front: "اهل کار تیمی", back: "teamfähig", lesson: "B2.2" },	
{ front: "مستقل", back: "unabhängig", lesson: "B2.2" },	
{ front: "نیروی کار", back: "die Arbeitskraft", lesson: "B2.2" },	{ front: "نیروهای کار", back: "die Arbeitskräfte", lesson: "B2.2" },
{ front: "اثر", back: "der Effekt", lesson: "B2.2" },	{ front: "اثرات", back: "die Effekte", lesson: "B2.2" },
{ front: "انگیزه", back: "die Motivation", lesson: "B2.2" },	{ front: "انگیزه‌ها", back: "die Motivationen", lesson: "B2.2" },
{ front: "گزارش", back: "die Reportage", lesson: "B2.2" },	{ front: "گزارش‌ها", back: "die Reportagen", lesson: "B2.2" },
{ front: "درمانگر", back: "der Therapeut", lesson: "B2.2" },	{ front: "درمانگران", back: "die Therapeuten", lesson: "B2.2" },
{ front: "تغییر", back: "die Veränderung", lesson: "B2.2" },	{ front: "تغییرات", back: "die Veränderungen", lesson: "B2.2" },
{ front: "فروپاشی", back: "der Zusammenbruch", lesson: "B2.2" },	{ front: "فروپاشی‌ها", back: "die Zusammenbrüche", lesson: "B2.2" },
{ front: "احساس کردن", back: "spüren", lesson: "B2.2" },	{ front: "احساس کرده است", back: "hat gespürt", lesson: "B2.2" },
{ front: "باتجربه بودن", back: "erfahren sein", lesson: "B2.2" },	
{ front: "مشتاق", back: "begeistert", lesson: "B2.2" },	
{ front: "شخصیت", back: "die Persönlichkeit", lesson: "B2.2" },	{ front: "شخصیت‌ها", back: "die Persönlichkeiten", lesson: "B2.2" },
{ front: "افزایش", back: "die Steigerung", lesson: "B2.2" },	{ front: "افزایش‌ها", back: "die Steigerungen", lesson: "B2.2" },
{ front: "گردش مالی", back: "der Umsatz", lesson: "B2.2" },	{ front: "گردش‌های مالی", back: "die Umsätze", lesson: "B2.2" },
{ front: "اقدام تبلیغاتی", back: "die Werbeaktion", lesson: "B2.2" },	{ front: "اقدامات تبلیغاتی", back: "die Werbeaktionen", lesson: "B2.2" },
{ front: "برآورده کردن", back: "erfüllen", lesson: "B2.2" },	{ front: "برآورده کرده است", back: "hat erfüllt", lesson: "B2.2" },
{ front: "بر جای گذاشتن", back: "hinterlassen", lesson: "B2.2" },	{ front: "بر جای گذاشته است", back: "hat hinterlassen", lesson: "B2.2" },
{ front: "تخصص پیدا کردن", back: "sich spezialisieren", lesson: "B2.2" },	{ front: "تخصص پیدا کرده است", back: "hat sich spezialisiert", lesson: "B2.2" },
{ front: "سه‌برابر کردن", back: "verdreifachen", lesson: "B2.2" },	{ front: "سه‌برابر کرده است", back: "hat verdreifacht", lesson: "B2.2" },
{ front: "سرپا نگه داشتن", back: "am Laufen halten", lesson: "B2.2" },	{ front: "سرپا نگه داشته است", back: "hat am Laufen gehalten", lesson: "B2.2" },
{ front: "خلاق", back: "kreativ", lesson: "B2.2" },	
{ front: "خودمانی", back: "ungezwungen", lesson: "B2.2" },	
{ front: "غیرمتعارف", back: "unkonventionell", lesson: "B2.2" },	
{ front: "وجدان", back: "das Gewissen", lesson: "B2.2" },	{ front: "وجدان‌ها", back: "die Gewissen", lesson: "B2.2" },
{ front: "گشودگی / صراحت", back: "die Offenheit", lesson: "B2.2" },	
{ front: "کلیدواژه", back: "das Stichwort", lesson: "B2.2" },	{ front: "کلیدواژه‌ها", back: "die Stichwörter", lesson: "B2.2" },
{ front: "تأمین‌کننده", back: "der Zulieferer", lesson: "B2.2" },	{ front: "تأمین‌کنندگان", back: "die Zulieferer", lesson: "B2.2" },
{ front: "شکایت کردن", back: "beschweren", lesson: "B2.2" },	{ front: "شکایت کرده است", back: "hat beschwert", lesson: "B2.2" },
{ front: "شماره‌گذاری کردن", back: "nummerieren", lesson: "B2.2" },	{ front: "شماره‌گذاری کرده است", back: "hat nummeriert", lesson: "B2.2" },
{ front: "فراموش کردن", back: "vergessen", lesson: "B2.2" },	{ front: "فراموش کرده است", back: "hat vergessen", lesson: "B2.2" },
{ front: "همکاری کردن", back: "zusammenarbeiten", lesson: "B2.2" },	{ front: "همکاری کرده است", back: "hat zusammengearbeitet", lesson: "B2.2" },
{ front: "گفت‌وگو کردن", back: "ein Gespräch führen", lesson: "B2.2" },	{ front: "گفت‌وگو کرده است", back: "hat ein Gespräch geführt", lesson: "B2.2" },
{ front: "توزیع کردن / راندن", back: "vertreiben", lesson: "B2.2" },	{ front: "توزیع کرده است", back: "hat vertrieben", lesson: "B2.2" },
{ front: "به‌دلیل", back: "aufgrund", lesson: "B2.2" },	
{ front: "مفصل", back: "ausführlich", lesson: "B2.2" },	
{ front: "به‌لطف / به‌واسطه", back: "dank", lesson: "B2.2" },	
{ front: "دست‌کم", back: "zumindest", lesson: "B2.2" },	
{ front: "دادگاه کار", back: "das Arbeitsgericht", lesson: "B2.2" },	{ front: "دادگاه‌های کار", back: "die Arbeitsgerichte", lesson: "B2.2" },
{ front: "حقوقدانِ کار", back: "der Arbeitsrechtler", lesson: "B2.2" },	{ front: "حقوقدانان کار", back: "die Arbeitsrechtler", lesson: "B2.2" },
{ front: "هیجان / آشفتگی", back: "die Aufregung", lesson: "B2.2" },	
{ front: "توجه", back: "das Aufsehen", lesson: "B2.2" },	
{ front: "جلب توجه کردن", back: "Aufsehen erregen", lesson: "B2.2" },	{ front: "جلب توجه کرده است", back: "hat Aufsehen erregt", lesson: "B2.2" },
{ front: "جلسه", back: "die Besprechung", lesson: "B2.2" },	{ front: "جلسات", back: "die Besprechungen", lesson: "B2.2" },
{ front: "سرقت", back: "der Diebstahl", lesson: "B2.2" },	{ front: "سرقت‌ها", back: "die Diebstähle", lesson: "B2.2" },
{ front: "رضایت", back: "das Einverständnis", lesson: "B2.2" },	{ front: "رضایت‌ها", back: "die Einverständnisse", lesson: "B2.2" },
{ front: "وکیل متخصص", back: "der Fachanwalt", lesson: "B2.2" },	{ front: "وکلای متخصص", back: "die Fachanwälte", lesson: "B2.2" },
{ front: "مجوز", back: "die Genehmigung", lesson: "B2.2" },	{ front: "مجوزها", back: "die Genehmigungen", lesson: "B2.2" },
{ front: "بیسکویت", back: "der Keks", lesson: "B2.2" },	{ front: "بیسکویت‌ها", back: "die Kekse", lesson: "B2.2" },
{ front: "رسم", back: "die Sitte", lesson: "B2.2" },	{ front: "رسوم", back: "die Sitten", lesson: "B2.2" },
{ front: "شارژ کردن", back: "aufladen", lesson: "B2.2" },	{ front: "شارژ کرده است", back: "hat aufgeladen", lesson: "B2.2" },
{ front: "مشغول شدن", back: "sich befassen", lesson: "B2.2" },	{ front: "مشغول شده است", back: "hat sich befasst", lesson: "B2.2" },
{ front: "ذکر کردن", back: "erwähnen", lesson: "B2.2" },	{ front: "ذکر کرده است", back: "hat erwähnt", lesson: "B2.2" },
{ front: "تنقلات خوردن", back: "naschen", lesson: "B2.2" },	{ front: "تنقلات خورده است", back: "hat genascht", lesson: "B2.2" },
{ front: "ابراز نگرانی کردن", back: "Bedenken äußern", lesson: "B2.2" },	{ front: "ابراز نگرانی کرده است", back: "hat Bedenken geäußert", lesson: "B2.2" },
{ front: "باعث از دست دادن شغل شدن", back: "den Job kosten", lesson: "B2.2" },	{ front: "باعث از دست دادن شغل شده است", back: "hat den Job gekostet", lesson: "B2.2" },
{ front: "صریحاً", back: "ausdrücklich", lesson: "B2.2" },	
{ front: "نگران‌کننده", back: "bedenklich", lesson: "B2.2" },	
{ front: "فوری / بدون مهلت", back: "fristlos", lesson: "B2.2" },	
{ front: "(غیر)معمول", back: "(un)üblich", lesson: "B2.2" },	
{ front: "مجموعه‌ای از", back: "eine Reihe von", lesson: "B2.2" },	
{ front: "اداره / مقام", back: "das Amt", lesson: "B2.2" },	{ front: "ادارات", back: "die Ämter", lesson: "B2.2" },
{ front: "شریک تجاری", back: "der Geschäftspartner", lesson: "B2.2" },	{ front: "شرکای تجاری", back: "die Geschäftspartner", lesson: "B2.2" },
{ front: "مشتری", back: "der Kunde", lesson: "B2.2" },	{ front: "مشتریان", back: "die Kunden", lesson: "B2.2" },
{ front: "تأمین‌کننده", back: "der Lieferant", lesson: "B2.2" },	{ front: "تأمین‌کنندگان", back: "die Lieferanten", lesson: "B2.2" },
{ front: "مافوق", back: "der Vorgesetzte", lesson: "B2.2" },	{ front: "مافوق‌ها", back: "die Vorgesetzten", lesson: "B2.2" },
{ front: "دنیای کار", back: "die Arbeitswelt", lesson: "B2.2" },	{ front: "دنیاهای کاری", back: "die Arbeitswelten", lesson: "B2.2" },
{ front: "چشم‌انداز / منطقه", back: "die Landschaft", lesson: "B2.2" },	{ front: "چشم‌اندازها", back: "die Landschaften", lesson: "B2.2" },
{ front: "دگرگونی", back: "der Wandel", lesson: "B2.2" },	
{ front: "به ذهن رسیدن", back: "einfallen", lesson: "B2.2" },	{ front: "به ذهنش رسیده است", back: "ist eingefallen", lesson: "B2.2" },
{ front: "آماده کردن", back: "vorbereiten", lesson: "B2.2" },	{ front: "آماده کرده است", back: "hat vorbereitet", lesson: "B2.2" },
{ front: "امروزه", back: "heutzutage", lesson: "B2.2" },	
{ front: "دستگاه", back: "das Gerät", lesson: "B2.3" },	{ front: "دستگاه‌ها", back: "die Geräte", lesson: "B2.3" },
{ front: "رسانه", back: "das Medium", lesson: "B2.3" },	{ front: "رسانه‌ها", back: "die Medien", lesson: "B2.3" },
{ front: "استفاده", back: "die Nutzung", lesson: "B2.3" },	{ front: "استفاده‌ها", back: "die Nutzungen", lesson: "B2.3" },
{ front: "استفاده کردن", back: "benutzen", lesson: "B2.3" },	{ front: "استفاده کرده‌اند", back: "haben benutzt", lesson: "B2.3" },
{ front: "بهره بردن / استفاده کردن", back: "nutzen", lesson: "B2.3" },	{ front: "بهره برده‌اند", back: "haben genutzt", lesson: "B2.3" },
{ front: "کتاب‌فروش (زن)", back: "die Buchhändlerin", lesson: "B2.3" },	{ front: "کتاب‌فروش‌ها (زن)", back: "die Buchhändlerinnen", lesson: "B2.3" },
{ front: "کتاب‌خوانی / جلسه خوانش", back: "die Lesung", lesson: "B2.3" },	{ front: "کتاب‌خوانی‌ها", back: "die Lesungen", lesson: "B2.3" },
{ front: "تازگی / نوآوری", back: "die Neuheit", lesson: "B2.3" },	{ front: "نوآوری‌ها", back: "die Neuheiten", lesson: "B2.3" },
{ front: "کتاب غیرداستانی", back: "das Sachbuch", lesson: "B2.3" },	{ front: "کتاب‌های غیرداستانی", back: "die Sachbücher", lesson: "B2.3" },
{ front: "محل نشستن", back: "die Sitzgelegenheit", lesson: "B2.3" },	{ front: "محل‌های نشستن", back: "die Sitzgelegenheiten", lesson: "B2.3" },
{ front: "مشتری دائمی", back: "der Stammkunde", lesson: "B2.3" },	{ front: "مشتریان دائمی", back: "die Stammkunden", lesson: "B2.3" },
{ front: "ترغیب کردن", back: "animieren", lesson: "B2.3" },	{ front: "ترغیب کرده‌اند", back: "haben animiert", lesson: "B2.3" },
{ front: "قضاوت کردن", back: "beurteilen", lesson: "B2.3" },	{ front: "قضاوت کرده‌اند", back: "haben beurteilt", lesson: "B2.3" },
{ front: "گپ زدن", back: "quatschen", lesson: "B2.3" },	{ front: "گپ زده‌اند", back: "haben gequatscht", lesson: "B2.3" },
{ front: "پذیرفته شدن", back: "angenommen werden", lesson: "B2.3" },	{ front: "پذیرفته شده‌اند", back: "sein angenommen worden", lesson: "B2.3" },
{ front: "فریبنده", back: "verführerisch", lesson: "B2.3" },	
{ front: "عکس / ضبط", back: "die Aufnahme", lesson: "B2.3" },	{ front: "عکس‌ها / ضبط‌ها", back: "die Aufnahmen", lesson: "B2.3" },
{ front: "عکس هوایی", back: "die Luftaufnahme", lesson: "B2.3" },	{ front: "عکس‌های هوایی", back: "die Luftaufnahmen", lesson: "B2.3" },
{ front: "آلبوم عکس", back: "der Bildband", lesson: "B2.3" },	{ front: "آلبوم‌های عکس", back: "die Bildbände", lesson: "B2.3" },
{ front: "کتاب‌دوست / کتاب‌خوار", back: "die Leseratte", lesson: "B2.3" },	{ front: "کتاب‌دوست‌ها", back: "die Leseratten", lesson: "B2.3" },
{ front: "تحت تأثیر قرار دادن", back: "anrühren", lesson: "B2.3" },	{ front: "تحت تأثیر قرار داده‌اند", back: "haben angerührt", lesson: "B2.3" },
{ front: "گرفتن / چنگ زدن", back: "greifen", lesson: "B2.3" },	{ front: "گرفته‌اند", back: "haben gegriffen", lesson: "B2.3" },
{ front: "بودن", back: "sein", lesson: "B2.3" },	{ front: "بوده‌اند", back: "sein gewesen", lesson: "B2.3" },
{ front: "تیراژ / نوبت چاپ", back: "die Auflage", lesson: "B2.3" },	{ front: "تیراژها", back: "die Auflagen", lesson: "B2.3" },
{ front: "نگرانی", back: "die Befürchtung", lesson: "B2.3" },	{ front: "نگرانی‌ها", back: "die Befürchtungen", lesson: "B2.3" },
{ front: "صنعت / حوزه کاری", back: "die Branche", lesson: "B2.3" },	{ front: "صنایع", back: "die Branchen", lesson: "B2.3" },
{ front: "رویدادها / جریان", back: "das Geschehen", lesson: "B2.3" },	
{ front: "هم‌سن‌وسال", back: "der / die Gleichaltrige", lesson: "B2.3" },	{ front: "هم‌سن‌وسال‌ها", back: "die Gleichaltrigen", lesson: "B2.3" },
{ front: "نوجوان / جوان", back: "der / die Heranwachsende", lesson: "B2.3" },	{ front: "نوجوانان", back: "die Heranwachsenden", lesson: "B2.3" },
{ front: "مجله خبری", back: "das Nachrichtenmagazin", lesson: "B2.3" },	{ front: "مجله‌های خبری", back: "die Nachrichtenmagazine", lesson: "B2.3" },
{ front: "محبوبیت", back: "die Popularität", lesson: "B2.3" },	
{ front: "رسانه چاپی", back: "das Printmedium", lesson: "B2.3" },	{ front: "رسانه‌های چاپی", back: "die Printmedien", lesson: "B2.3" },
{ front: "دستور جلسه", back: "die Tagesordnung", lesson: "B2.3" },	{ front: "دستورجلسه‌ها", back: "die Tagesordnungen", lesson: "B2.3" },
{ front: "بودن", back: "sein", lesson: "B2.3" },	{ front: "بوده‌اند", back: "sein gewesen", lesson: "B2.3" },
{ front: "الگو", back: "das Vorbild", lesson: "B2.3" },	{ front: "الگوها", back: "die Vorbilder", lesson: "B2.3" },
{ front: "گسترش دادن", back: "ausbauen", lesson: "B2.3" },	{ front: "گسترش داده‌اند", back: "haben ausgebaut", lesson: "B2.3" },
{ front: "تقلید کردن", back: "imitieren", lesson: "B2.3" },	{ front: "تقلید کرده‌اند", back: "haben imitiert", lesson: "B2.3" },
{ front: "شکل دادن / تأثیر گذاشتن", back: "prägen", lesson: "B2.3" },	{ front: "شکل داده‌اند", back: "haben geprägt", lesson: "B2.3" },
{ front: "ارزش قائل شدن / تخمین زدن", back: "schätzen", lesson: "B2.3" },	{ front: "ارزش قائل شده‌اند", back: "haben geschätzt", lesson: "B2.3" },
{ front: "نشان دادن", back: "zeigen", lesson: "B2.3" },	{ front: "نشان داده‌اند", back: "haben gezeigt", lesson: "B2.3" },
{ front: "کاهشی", back: "rückläufig", lesson: "B2.3" },	
{ front: "در این کشور", back: "hierzulande", lesson: "B2.3" },	
{ front: "به‌طور فزاینده", back: "zunehmend", lesson: "B2.3" },	
{ front: "فیلم مستند", back: "der Dokumentarfilm", lesson: "B2.3" },	{ front: "فیلم‌های مستند", back: "die Dokumentarfilme", lesson: "B2.3" },
{ front: "پس‌زمینه", back: "der Hintergrund", lesson: "B2.3" },	{ front: "پس‌زمینه‌ها", back: "die Hintergründe", lesson: "B2.3" },
{ front: "فیلم ترسناک", back: "der Horrorfilm", lesson: "B2.3" },	{ front: "فیلم‌های ترسناک", back: "die Horrorfilme", lesson: "B2.3" },
{ front: "کمدی", back: "die Komödie", lesson: "B2.3" },	{ front: "کمدی‌ها", back: "die Komödien", lesson: "B2.3" },
{ front: "اقتباس ادبی", back: "die Literaturverfilmung", lesson: "B2.3" },	{ front: "اقتباس‌های ادبی", back: "die Literaturverfilmungen", lesson: "B2.3" },
{ front: "فرد مشهور", back: "der / die Prominente", lesson: "B2.3" },	{ front: "افراد مشهور", back: "die Prominenten", lesson: "B2.3" },
{ front: "فیلمنامه", back: "das Skript", lesson: "B2.3" },	{ front: "فیلمنامه‌ها", back: "die Skripte", lesson: "B2.3" },
{ front: "منبع / الگو", back: "die Vorlage", lesson: "B2.3" },	{ front: "منابع", back: "die Vorlagen", lesson: "B2.3" },
{ front: "استخراج کردن", back: "ableiten", lesson: "B2.3" },	{ front: "استخراج کرده‌اند", back: "haben abgeleitet", lesson: "B2.3" },
{ front: "متنوع", back: "abwechslungsreich", lesson: "B2.3" },	
{ front: "اصیل", back: "authentisch", lesson: "B2.3" },	
{ front: "پرتصویر", back: "bilderreich", lesson: "B2.3" },	
{ front: "ترسناک", back: "gruselig", lesson: "B2.3" },	
{ front: "کم‌حادثه", back: "handlungsarm", lesson: "B2.3" },	
{ front: "شوخ‌طبع", back: "humorvoll", lesson: "B2.3" },	
{ front: "آموزنده", back: "lehrreich", lesson: "B2.3" },	
{ front: "جنجالی", back: "reißerisch", lesson: "B2.3" },	
{ front: "(غیر)واقع‌بینانه", back: "(un)sachlich", lesson: "B2.3" },	
{ front: "پرهیجان", back: "turbulent", lesson: "B2.3" },	
{ front: "سرگرم‌کننده", back: "unterhaltsam", lesson: "B2.3" },	
{ front: "بامزه", back: "witzig", lesson: "B2.3" },	
{ front: "ژانر فیلم", back: "das Filmgenre", lesson: "B2.3" },	{ front: "ژانرهای فیلم", back: "die Filmgenres", lesson: "B2.3" },
{ front: "نظر / توضیح", back: "der Kommentar", lesson: "B2.3" },	{ front: "نظرها", back: "die Kommentare", lesson: "B2.3" },
{ front: "انجام دادن", back: "unternehmen", lesson: "B2.3" },	{ front: "انجام داده‌اند", back: "haben unternommen", lesson: "B2.3" },
{ front: "همدلانه", back: "einfühlsam", lesson: "B2.3" },	
{ front: "پرده سینما", back: "die Großleinwand", lesson: "B2.3" },	{ front: "پرده‌های سینما", back: "die Großleinwände", lesson: "B2.3" },
{ front: "ضعف", back: "die Schwäche", lesson: "B2.3" },	{ front: "ضعف‌ها", back: "die Schwächen", lesson: "B2.3" },
{ front: "متمایز شدن", back: "sich abheben", lesson: "B2.3" },	{ front: "متمایز شده‌اند", back: "haben abgehoben", lesson: "B2.3" },
{ front: "تهیه کردن", back: "anschaffen", lesson: "B2.3" },	{ front: "تهیه کرده‌اند", back: "haben angeschafft", lesson: "B2.3" },
{ front: "پشت چیزی بودن", back: "dahinterstecken", lesson: "B2.3" },	{ front: "پشت آن بوده‌اند", back: "haben dahintergesteckt", lesson: "B2.3" },
{ front: "خیره شدن", back: "starren", lesson: "B2.3" },	{ front: "خیره شده‌اند", back: "haben gestarrt", lesson: "B2.3" },
{ front: "دنبال کردن", back: "verfolgen", lesson: "B2.3" },	{ front: "دنبال کرده‌اند", back: "haben verfolgt", lesson: "B2.3" },
{ front: "قابل توجه", back: "bemerkenswert", lesson: "B2.3" },	
{ front: "عالی", back: "großartig", lesson: "B2.3" },	
{ front: "کابل", back: "das Kabel", lesson: "B2.3" },	
{ front: "شیفت / لایه", back: "die Schicht", lesson: "B2.3" },	{ front: "شیفت‌ها", back: "die Schichten", lesson: "B2.3" },
{ front: "تأخیر", back: "die Verspätung", lesson: "B2.3" },	{ front: "تأخیرها", back: "die Verspätungen", lesson: "B2.3" },
{ front: "تعویض کردن", back: "tauschen", lesson: "B2.3" },	{ front: "تعویض کرده‌اند", back: "haben getauscht", lesson: "B2.3" },
{ front: "پیچیدگی", back: "die Komplexität", lesson: "B2.3" },	
{ front: "منطق", back: "die Logik", lesson: "B2.3" },	
{ front: "خبر", back: "die Meldung", lesson: "B2.3" },	{ front: "خبرها", back: "die Meldungen", lesson: "B2.3" },
{ front: "منبع", back: "die Quelle", lesson: "B2.3" },	{ front: "منابع", back: "die Quellen", lesson: "B2.3" },
{ front: "توضیح دادن", back: "erläutern", lesson: "B2.3" },	{ front: "توضیح داده‌اند", back: "haben erläutert", lesson: "B2.3" },
{ front: "جذاب", back: "ansprechend", lesson: "B2.3" },	
{ front: "چالش‌برانگیز", back: "anspruchsvoll", lesson: "B2.3" },	
{ front: "مصور", back: "bebildert", lesson: "B2.3" },	
{ front: "منظم / شفاف", back: "übersichtlich", lesson: "B2.3" },
{ front: "مرکز آموزشی", back: "das Bildungswerk", lesson: "B2.4" },	{ front: "مراکز آموزشی", back: "die Bildungswerke", lesson: "B2.4" },
{ front: "خدمت داوطلبانه فدرال", back: "der Bundesfreiwilligendienst", lesson: "B2.4" },	{ front: "خدمات داوطلبانه فدرال", back: "die Bundesfreiwilligendienste", lesson: "B2.4" },
{ front: "خدمت داوطلبانه (فدرال) انجام دادن", back: "(Bundes)Freiwilligendienst leisten", lesson: "B2.4" },	{ front: "خدمت داوطلبانه (فدرال) انجام داده است", back: "hat den (Bundes)Freiwilligendienst geleistet", lesson: "B2.4" },
{ front: "مؤسسه / مرکز", back: "die Einrichtung", lesson: "B2.4" },	{ front: "مؤسسات / مراکز", back: "die Einrichtungen", lesson: "B2.4" },
{ front: "آموزش حرفه‌ای", back: "die Berufsausbildung", lesson: "B2.4" },	{ front: "آموزش‌های حرفه‌ای", back: "die Berufsausbildungen", lesson: "B2.4" },
{ front: "زندگی شغلی", back: "das Berufsleben", lesson: "B2.4" },	
{ front: "محل خدمت", back: "der Dienstort", lesson: "B2.4" },	{ front: "محل‌های خدمت", back: "die Dienstorte", lesson: "B2.4" },
{ front: "شروع / ورود", back: "der Einstieg", lesson: "B2.4" },	{ front: "شروع‌ها / ورودها", back: "die Einstiege", lesson: "B2.4" },
{ front: "ناامیدی", back: "die Enttäuschung", lesson: "B2.4" },	{ front: "ناامیدی‌ها", back: "die Enttäuschungen", lesson: "B2.4" },
{ front: "مسیر شغلی", back: "die Laufbahn", lesson: "B2.4" },	{ front: "مسیرهای شغلی", back: "die Laufbahnen", lesson: "B2.4" },
{ front: "تغذیه / پذیرایی", back: "die Verpflegung", lesson: "B2.4" },	{ front: "تغذیه‌ها / پذیرایی‌ها", back: "die Verpflegungen", lesson: "B2.4" },
{ front: "کمک‌هزینه", back: "der Zuschuss", lesson: "B2.4" },	{ front: "کمک‌هزینه‌ها", back: "die Zuschüsse", lesson: "B2.4" },
{ front: "نتیجه دادن / ارزشمند بودن", back: "sich für etwas auszahlen", lesson: "B2.4" },	{ front: "نتیجه داده است / ارزشمند بوده است", back: "hat sich für etwas ausgezahlt", lesson: "B2.4" },
{ front: "وارد بودن / آشنایی داشتن", back: "sich auskennen", lesson: "B2.4" },	{ front: "وارد بوده / آشنایی داشته است", back: "hat sich ausgekannt", lesson: "B2.4" },
{ front: "مطابقت داشتن / مطابق بودن", back: "entsprechen", lesson: "B2.4" },	{ front: "مطابقت داشته است", back: "hat entsprochen", lesson: "B2.4" },
{ front: "کشف کردن / فهمیدن", back: "herausfinden", lesson: "B2.4" },	{ front: "چیزی را کشف کرده است", back: "hat etwas herausgefunden", lesson: "B2.4" },
{ front: "اطلاع کسب کردن", back: "sich informieren", lesson: "B2.4" },	{ front: "اطلاع کسب کرده است", back: "hat sich informiert", lesson: "B2.4" },
{ front: "به دنبال چیزی گشتن", back: "sich nach etwas umsehen", lesson: "B2.4" },	{ front: "به دنبال چیزی گشته است", back: "hat sich nach etwas umgesehen", lesson: "B2.4" },
{ front: "کوتاه کردن", back: "verkürzen", lesson: "B2.4" },	{ front: "چیزی را کوتاه کرده است", back: "hat etwas verkürzt", lesson: "B2.4" },
{ front: "طولانی کردن / تمدید کردن", back: "verlängern", lesson: "B2.4" },	{ front: "چیزی را طولانی / تمدید کرده است", back: "hat etwas verlängert", lesson: "B2.4" },
{ front: "درک کردن / استفاده کردن", back: "wahrnehmen", lesson: "B2.4" },	{ front: "چیزی را درک / استفاده کرده است", back: "hat etwas wahrgenommen", lesson: "B2.4" },
{ front: "وارد زندگی شغلی شدن", back: "ins Berufsleben einsteigen", lesson: "B2.4" },	{ front: "وارد زندگی شغلی شده است", back: "ist ins Berufsleben eingestiegen", lesson: "B2.4" },
{ front: "مطرح بودن / واجد شرایط بودن", back: "infrage kommen", lesson: "B2.4" },	{ front: "مطرح بوده / واجد شرایط بوده است", back: "ist infrage gekommen", lesson: "B2.4" },
{ front: "تماس برقرار کردن", back: "in Kontakt kommen", lesson: "B2.4" },	{ front: "تماس برقرار کرده است", back: "ist in Kontakt gekommen", lesson: "B2.4" },
{ front: "در آستانه تصمیم بودن", back: "vor einer Entscheidung stehen", lesson: "B2.4" },	{ front: "در آستانه تصمیم بوده است", back: "hat vor einer Entscheidung gestanden", lesson: "B2.4" },
{ front: "مربوط به شرکت / کاری", back: "betrieblich", lesson: "B2.4" },	
{ front: "عام‌المنفعه", back: "gemeinnützig", lesson: "B2.4" },	
{ front: "رایگان", back: "kostenfrei", lesson: "B2.4" },	
{ front: "قبل از / پیش از", back: "ehe", lesson: "B2.4" },	
{ front: "به محض اینکه", back: "sobald", lesson: "B2.4" },	
{ front: "تا زمانی که", back: "solange", lesson: "B2.4" },	
{ front: "اجازه اقامت", back: "die Aufenthaltserlaubnis", lesson: "B2.4" },	{ front: "اجازه‌های اقامت", back: "die Aufenthaltserlaubnisse", lesson: "B2.4" },
{ front: "وقفه / مرخصی موقت", back: "die Auszeit", lesson: "B2.4" },	{ front: "وقفه‌ها / مرخصی‌های موقت", back: "die Auszeiten", lesson: "B2.4" },
{ front: "سال فاصله (بین تحصیل و کار)", back: "das Brückenjahr", lesson: "B2.4" },	{ front: "سال‌های فاصله", back: "die Brückenjahre", lesson: "B2.4" },
{ front: "محدود کردن", back: "begrenzen", lesson: "B2.4" },	{ front: "چیزی را محدود کرده است", back: "hat etwas begrenzt", lesson: "B2.4" },
{ front: "نفس راحت کشیدن", back: "durchatmen", lesson: "B2.4" },	{ front: "نفس راحت کشیده است", back: "hat durchgeatmet", lesson: "B2.4" },
{ front: "آرزویی را برآورده کردن", back: "sich einen Wunsch erfüllen", lesson: "B2.4" },	{ front: "آرزویی را برآورده کرده است", back: "hat sich einen Wunsch erfüllt", lesson: "B2.4" },
{ front: "از عهده هزینه چیزی برآمدن", back: "sich etwas leisten", lesson: "B2.4" },	{ front: "از عهده هزینه چیزی برآمده است", back: "hat sich etwas geleistet", lesson: "B2.4" },
{ front: "به کسی مراجعه کردن", back: "sich an jemanden wenden", lesson: "B2.4" },	{ front: "به کسی مراجعه کرده است", back: "hat sich an jemanden gewendet", lesson: "B2.4" },
{ front: "مجاز بودن / حق داشتن", back: "berechtigt sein", lesson: "B2.4" },	{ front: "مجاز بوده است", back: "ist berechtigt gewesen", lesson: "B2.4" },
{ front: "به اختیار هر کس بودن", back: "jedem selbst überlassen sein", lesson: "B2.4" },	{ front: "به اختیار هر کس بوده است", back: "ist jedem selbst überlassen gewesen", lesson: "B2.4" },
{ front: "غنا / ارزش افزوده", back: "die Bereicherung", lesson: "B2.4" },	{ front: "غناها / ارزش‌های افزوده", back: "die Bereicherungen", lesson: "B2.4" },
{ front: "مدخل / ثبت", back: "der Eintrag", lesson: "B2.4" },	{ front: "مدخل‌ها / ثبت‌ها", back: "die Einträge", lesson: "B2.4" },
{ front: "سوغاتی کوچک", back: "das Mitbringsel", lesson: "B2.4" },	{ front: "سوغاتی‌های کوچک", back: "die Mitbringsel", lesson: "B2.4" },
{ front: "ضمیمه کردن", back: "etwas beifügen", lesson: "B2.4" },	{ front: "چیزی را ضمیمه کرده است", back: "hat etwas beigefügt", lesson: "B2.4" },
{ front: "ارزیابی کردن", back: "etwas bewerten", lesson: "B2.4" },	{ front: "چیزی را ارزیابی کرده است", back: "hat etwas bewertet", lesson: "B2.4" },
{ front: "روی چیزی حساب کردن", back: "mit etwas rechnen", lesson: "B2.4" },	{ front: "روی چیزی حساب کرده است", back: "hat mit etwas gerechnet", lesson: "B2.4" },
{ front: "اعتراف کردن / پذیرفتن", back: "etwas zugeben", lesson: "B2.4" },	{ front: "چیزی را اعتراف / قبول کرده است", back: "hat etwas zugegeben", lesson: "B2.4" },
{ front: "نخواستن از دست دادن یک تجربه", back: "eine Erfahrung nicht missen wollen", lesson: "B2.4" },	{ front: "نخواسته یک تجربه را از دست بدهد", back: "hat eine Erfahrung nicht missen wollen", lesson: "B2.4" },
{ front: "ارزشمند / سودمند", back: "lohnend", lesson: "B2.4" },	
{ front: "همدل / بااحساس", back: "einfühlsam", lesson: "B2.4" },	
{ front: "هدایت شغلی", back: "die Berufsorientierung", lesson: "B2.4" },	
{ front: "نمایشگاه هدایت شغلی", back: "die Berufsorientierungsmesse", lesson: "B2.4" },	{ front: "نمایشگاه‌های هدایت شغلی", back: "die Berufsorientierungsmessen", lesson: "B2.4" },
{ front: "معدل نمرات", back: "der Notendurchschnitt", lesson: "B2.4" },	{ front: "معدل‌های نمرات", back: "die Notendurchschnitte", lesson: "B2.4" },
{ front: "فشار عملکرد / فشار درسی", back: "der Leistungsdruck", lesson: "B2.4" },	
{ front: "علاقه خاص", back: "die Vorliebe", lesson: "B2.4" },	{ front: "علاقه‌های خاص", back: "die Vorlieben", lesson: "B2.4" },
{ front: "دانشجوی شاغل", back: "der Werkstudent", lesson: "B2.4" },	{ front: "دانشجویان شاغل", back: "die Werkstudenten", lesson: "B2.4" },
{ front: "به کسی جواب منفی دادن", back: "jemandem absagen", lesson: "B2.4" },	{ front: "به کسی جواب منفی داده است", back: "hat jemandem abgesagt", lesson: "B2.4" },
{ front: "به کسی پاسخ مثبت دادن", back: "jemandem zusagen", lesson: "B2.4" },	{ front: "به کسی پاسخ مثبت داده است", back: "hat jemandem zugesagt", lesson: "B2.4" },
{ front: "برای چیزی مناسب بودن", back: "für etwas geeignet sein", lesson: "B2.4" },	{ front: "برای چیزی مناسب بوده است", back: "ist für etwas geeignet gewesen", lesson: "B2.4" },
{ front: "برای چیزی مطرح بودن", back: "für etwas infrage kommen", lesson: "B2.4" },	{ front: "برای چیزی مطرح بوده است", back: "ist für etwas infrage gekommen", lesson: "B2.4" },
{ front: "استثنائاً", back: "ausnahmsweise", lesson: "B2.4" },	
{ front: "متأسفانه / از بدشانسی", back: "dummerweise", lesson: "B2.4" },	
{ front: "خوشبختانه", back: "erfreulicherweise", lesson: "B2.4" },	
{ front: "شگفت‌آورانه", back: "erstaunlicherweise", lesson: "B2.4" },	
{ front: "معمولاً", back: "normalerweise", lesson: "B2.4" },	
{ front: "به‌صورت آزمایشی", back: "probeweise", lesson: "B2.4" },	
{ front: "به‌طور منطقی", back: "sinnvollerweise", lesson: "B2.4" },	
{ front: "در برخی جاها", back: "stellenweise", lesson: "B2.4" },	
{ front: "به‌طور شگفت‌آور", back: "überraschenderweise", lesson: "B2.4" },	
{ front: "نسبتاً / در مقایسه", back: "vergleichsweise", lesson: "B2.4" },	
{ front: "قابل درک است که", back: "verständlicherweise", lesson: "B2.4" },	
{ front: "الگوی موفقیت", back: "das Erfolgsmodell", lesson: "B2.4" },	{ front: "الگوهای موفقیت", back: "die Erfolgsmodelle", lesson: "B2.4" },
{ front: "ایده‌های خود را مطرح کردن", back: "eigene Ideen einbringen", lesson: "B2.4" },	{ front: "ایده‌های خود را مطرح کرده است", back: "hat eigene Ideen eingebracht", lesson: "B2.4" },
{ front: "فتو‌مونتاژ", back: "die Fotomontage", lesson: "B2.5" },	{ front: "فتو‌مونتاژها", back: "die Fotomontagen", lesson: "B2.5" },
{ front: "وسیله کمکی", back: "das Hilfsmittel", lesson: "B2.5" },	{ front: "وسایل کمکی", back: "die Hilfsmittel", lesson: "B2.5" },
{ front: "کمپین", back: "die Kampagne", lesson: "B2.5" },	{ front: "کمپین‌ها", back: "die Kampagnen", lesson: "B2.5" },
{ front: "استایل / آرایش ظاهری", back: "das Styling", lesson: "B2.5" },	{ front: "استایل‌ها", back: "die Stylings", lesson: "B2.5" },
{ front: "تأثیر داشتن / به نظر رسیدن", back: "wirken", lesson: "B2.5" },	{ front: "تأثیر داشته / به نظر رسیده است", back: "hat gewirkt", lesson: "B2.5" },
{ front: "شماره (مجله) / هزینه", back: "die Ausgabe", lesson: "B2.5" },	{ front: "شماره‌ها / هزینه‌ها", back: "die Ausgaben", lesson: "B2.5" },
{ front: "فراخوان / آگهی رسمی", back: "die Ausschreibung", lesson: "B2.5" },	{ front: "فراخوان‌ها", back: "die Ausschreibungen", lesson: "B2.5" },
{ front: "جنبه", back: "der Aspekt", lesson: "B2.5" },	{ front: "جنبه‌ها", back: "die Aspekte", lesson: "B2.5" },
{ front: "لباس‌ها (عامیانه)", back: "die Klamotten", lesson: "B2.5" },	
{ front: "سکوی نمایش مد", back: "der Laufsteg", lesson: "B2.5" },	{ front: "سکوهای نمایش مد", back: "die Laufstege", lesson: "B2.5" },
{ front: "عیب / نقص", back: "der Makel", lesson: "B2.5" },	{ front: "عیب‌ها / نقص‌ها", back: "die Makel", lesson: "B2.5" },
{ front: "مدل", back: "das Model", lesson: "B2.5" },	{ front: "مدل‌ها", back: "die Models", lesson: "B2.5" },
{ front: "مسابقه", back: "der Wettbewerb", lesson: "B2.5" },	{ front: "مسابقات", back: "die Wettbewerbe", lesson: "B2.5" },
{ front: "خود را به چیزی محدود کردن", back: "sich auf etwas beschränken", lesson: "B2.5" },	{ front: "خود را به چیزی محدود کرده است", back: "hat sich auf etwas beschränkt", lesson: "B2.5" },
{ front: "ورق زدن", back: "etwas durchblättern", lesson: "B2.5" },	{ front: "چیزی را ورق زده است", back: "hat etwas durchgeblättert", lesson: "B2.5" },
{ front: "کسی را سردرگم کردن", back: "jemanden irritieren", lesson: "B2.5" },	{ front: "کسی را سردرگم کرده است", back: "hat jemanden irritiert", lesson: "B2.5" },
{ front: "از انجام چیزی صرف‌نظر کردن", back: "etwas sein lassen", lesson: "B2.5" },	{ front: "از انجام چیزی صرف‌نظر کرده است", back: "hat etwas sein gelassen", lesson: "B2.5" },
{ front: "از چیزی شگفت‌زده شدن", back: "über etwas staunen", lesson: "B2.5" },	{ front: "از چیزی شگفت‌زده شده است", back: "hat über etwas gestaunt", lesson: "B2.5" },
{ front: "کسی را استایل کردن", back: "jemanden stylen", lesson: "B2.5" },	{ front: "کسی را استایل کرده است", back: "hat jemanden gestylt", lesson: "B2.5" },
{ front: "چیزی را نمایش دادن", back: "etwas vorführen", lesson: "B2.5" },	{ front: "چیزی را نمایش داده است", back: "hat etwas vorgeführt", lesson: "B2.5" },
{ front: "برای کسی چیزی را تجویز / تحمیل کردن", back: "jemandem etwas vorschreiben", lesson: "B2.5" },	{ front: "برای کسی چیزی را تجویز / تحمیل کرده است", back: "hat jemandem etwas vorgeschrieben", lesson: "B2.5" },
{ front: "از چیزی صرف‌نظر کردن", back: "auf etwas verzichten", lesson: "B2.5" },	{ front: "از چیزی صرف‌نظر کرده است", back: "hat auf etwas verzichtet", lesson: "B2.5" },
{ front: "با کسی موافقت کردن", back: "jemandem zustimmen", lesson: "B2.5" },	{ front: "با کسی موافقت کرده است", back: "hat jemandem zugestimmt", lesson: "B2.5" },
{ front: "جذاب", back: "attraktiv", lesson: "B2.5" },	
{ front: "بااعتمادبه‌نفس", back: "selbstbewusst", lesson: "B2.5" },	
{ front: "چندجانبه / متنوع", back: "vielseitig", lesson: "B2.5" },	
{ front: "کشف", back: "die Entdeckung", lesson: "B2.5" },	{ front: "کشف‌ها", back: "die Entdeckungen", lesson: "B2.5" },
{ front: "ذهنیت / طرز فکر", back: "die Mentalität", lesson: "B2.5" },	{ front: "ذهنیت‌ها", back: "die Mentalitäten", lesson: "B2.5" },
{ front: "ایده‌آل زیبایی", back: "das Schönheitsideal", lesson: "B2.5" },	{ front: "ایده‌آل‌های زیبایی", back: "die Schönheitsideale", lesson: "B2.5" },
{ front: "مربوط بودن به چیزی", back: "etwas betreffen", lesson: "B2.5" },	{ front: "مربوط به چیزی بوده است", back: "hat etwas betroffen", lesson: "B2.5" },
{ front: "کشف شدن", back: "entdeckt werden", lesson: "B2.5" },	{ front: "کشف شده است", back: "ist entdeckt worden", lesson: "B2.5" },
{ front: "حسود بودن", back: "neidisch sein", lesson: "B2.5" },	{ front: "حسود بوده است", back: "ist neidisch gewesen", lesson: "B2.5" },
{ front: "پرخطر بودن", back: "riskant sein", lesson: "B2.5" },	{ front: "پرخطر بوده است", back: "ist riskant gewesen", lesson: "B2.5" },
{ front: "اهل / برخاسته از چیزی بودن", back: "aus etwas stammen", lesson: "B2.5" },	{ front: "اهل / برخاسته از چیزی بوده است", back: "ist aus etwas gestammt", lesson: "B2.5" },
{ front: "بااعتمادبه‌نفس / مسلط", back: "souverän", lesson: "B2.5" },	
{ front: "ابرو", back: "die Augenbraue", lesson: "B2.5" },	{ front: "ابروها", back: "die Augenbrauen", lesson: "B2.5" },
{ front: "ظاهر / جنبه ظاهری", back: "die Äußerlichkeit", lesson: "B2.5" },	{ front: "ظواهر", back: "die Äußerlichkeiten", lesson: "B2.5" },
{ front: "کمد لباس / مجموعه لباس", back: "die Garderobe", lesson: "B2.5" },	{ front: "کمدهای لباس / مجموعه‌های لباس", back: "die Garderoben", lesson: "B2.5" },
{ front: "موی بدن", back: "die Körperbehaarung", lesson: "B2.5" },	
{ front: "آرایشگر زن", back: "die Kosmetikerin", lesson: "B2.5" },	{ front: "آرایشگران زن", back: "die Kosmetikerinnen", lesson: "B2.5" },
{ front: "مژه", back: "die Wimper", lesson: "B2.5" },	{ front: "مژه‌ها", back: "die Wimpern", lesson: "B2.5" },
{ front: "از چیزی منع کردن", back: "von etwas abraten", lesson: "B2.5" },	{ front: "از چیزی منع کرده است", back: "hat von etwas abgeraten", lesson: "B2.5" },
{ front: "برای چیزی فعالیت کردن", back: "sich für etwas engagieren", lesson: "B2.5" },	{ front: "برای چیزی فعالیت کرده است", back: "hat sich für etwas engagiert", lesson: "B2.5" },
{ front: "رنگ کردن", back: "etwas färben", lesson: "B2.5" },	{ front: "چیزی را رنگ کرده است", back: "hat etwas gefärbt", lesson: "B2.5" },
{ front: "لاک زدن / رنگ براق زدن", back: "etwas lackieren", lesson: "B2.5" },	{ front: "چیزی را لاک زده است", back: "hat etwas lackiert", lesson: "B2.5" },
{ front: "از چیزی حمایت کردن", back: "für etwas plädieren", lesson: "B2.5" },	{ front: "از چیزی حمایت کرده است", back: "hat für etwas plädiert", lesson: "B2.5" },
{ front: "اغراق کردن", back: "etwas übertreiben", lesson: "B2.5" },	{ front: "اغراق کرده است", back: "hat etwas übertrieben", lesson: "B2.5" },
{ front: "مؤثر", back: "effektiv", lesson: "B2.5" },	
{ front: "شکاف / فاصله", back: "die Lücke", lesson: "B2.5" },	{ front: "شکاف‌ها / فاصله‌ها", back: "die Lücken", lesson: "B2.5" },
{ front: "پلک روی هم نگذاشتن", back: "kein Auge zutun", lesson: "B2.5" },	{ front: "اصلاً نخوابیده است", back: "hat kein Auge zugetan", lesson: "B2.5" },
{ front: "چشمان کسی را باز کردن (آگاه کردن)", back: "jemandem die Augen öffnen", lesson: "B2.5" },	{ front: "چشمان کسی را باز کرده است", back: "hat jemandem die Augen geöffnet", lesson: "B2.5" },
{ front: "چشم‌پوشی کردن", back: "beide Augen zudrücken", lesson: "B2.5" },	{ front: "چشم‌پوشی کرده است", back: "hat beide Augen zugedrückt", lesson: "B2.5" },
{ front: "مستقل بودن", back: "auf eigenen Füßen stehen", lesson: "B2.5" },	{ front: "مستقل بوده است", back: "hat auf eigenen Füßen gestanden", lesson: "B2.5" },
{ front: "ولخرجی کردن", back: "auf großem Fuß leben", lesson: "B2.5" },	{ front: "ولخرجی کرده است", back: "hat auf großem Fuß gelebt", lesson: "B2.5" },
{ front: "ترسیدن / دودل شدن", back: "kalte Füße bekommen", lesson: "B2.5" },	{ front: "ترسیده / دودل شده است", back: "hat kalte Füße bekommen", lesson: "B2.5" },
{ front: "چیزی به ستوه کسی رساندن", back: "jemandem hängt etwas zum Hals heraus", lesson: "B2.5" },	{ front: "چیزی کسی را به ستوه آورده است", back: "hat jemandem etwas zum Hals herausgehangen", lesson: "B2.5" },
{ front: "کسی را در آغوش گرفتن", back: "jemandem um den Hals fallen", lesson: "B2.5" },	{ front: "کسی را در آغوش گرفته است", back: "ist jemandem um den Hals gefallen", lesson: "B2.5" },
{ front: "سرزده / شتاب‌زده", back: "Hals über Kopf", lesson: "B2.5" },	
{ front: "ابتکار عمل را به دست گرفتن", back: "etwas in die Hand nehmen", lesson: "B2.5" },	{ front: "ابتکار عمل را به دست گرفته است", back: "hat etwas in die Hand genommen", lesson: "B2.5" },
{ front: "دست‌وپاچلفتی بودن", back: "zwei linke Hände haben", lesson: "B2.5" },	{ front: "دست‌وپاچلفتی بوده است", back: "hat zwei linke Hände gehabt", lesson: "B2.5" },
{ front: "در رابطه ثابت بودن", back: "in festen Händen sein", lesson: "B2.5" },	{ front: "در رابطه ثابت بوده است", back: "ist in festen Händen gewesen", lesson: "B2.5" },
{ front: "دستپاچه شدن", back: "den Kopf verlieren", lesson: "B2.5" },	{ front: "دستپاچه شده است", back: "hat den Kopf verloren", lesson: "B2.5" },
{ front: "به چیزی خوب فکر کردن", back: "sich etwas durch den Kopf gehen lassen", lesson: "B2.5" },	{ front: "به چیزی خوب فکر کرده است", back: "hat sich etwas durch den Kopf gehen lassen", lesson: "B2.5" },
{ front: "از سر تا پا", back: "von Kopf bis Fuß", lesson: "B2.5" },	
{ front: "نیاز به تکیه‌گاه داشتن", back: "eine starke Schulter zum Anlehnen brauchen", lesson: "B2.5" },	{ front: "به تکیه‌گاه نیاز داشته است", back: "hat eine starke Schulter zum Anlehnen gebraucht", lesson: "B2.5" },
{ front: "چیزی را ساده گرفتن", back: "etwas auf die leichte Schulter nehmen", lesson: "B2.5" },	{ front: "چیزی را ساده گرفته است", back: "hat etwas auf die leichte Schulter genommen", lesson: "B2.5" },
{ front: "انعطاف‌پذیری", back: "die Beweglichkeit", lesson: "B2.5" },	
{ front: "آمادگی جسمانی", back: "die Fitness", lesson: "B2.5" },	
{ front: "مفصل", back: "das Gelenk", lesson: "B2.5" },	{ front: "مفصل‌ها", back: "die Gelenke", lesson: "B2.5" },
{ front: "تعادل", back: "das Gleichgewicht", lesson: "B2.5" },	
{ front: "وضعیت بدن / طرز ایستادن", back: "die Haltung", lesson: "B2.5" },	{ front: "وضعیت‌های بدن", back: "die Haltungen", lesson: "B2.5" },
{ front: "بنیه / استقامت", back: "die Kondition", lesson: "B2.5" },	
{ front: "هماهنگی", back: "die Koordination", lesson: "B2.5" },	
{ front: "عضله", back: "der Muskel", lesson: "B2.5" },	{ front: "عضلات", back: "die Muskeln", lesson: "B2.5" },
{ front: "کسی را لمس کردن", back: "jemanden berühren", lesson: "B2.5" },	{ front: "کسی را لمس کرده است", back: "hat jemanden berührt", lesson: "B2.5" },
{ front: "خراشیدن", back: "etwas kratzen", lesson: "B2.5" },	{ front: "چیزی را خراشیده است", back: "hat etwas gekratzt", lesson: "B2.5" },
{ front: "چرخیدن", back: "kreisen", lesson: "B2.5" },	{ front: "چرخیده است", back: "ist gekreist", lesson: "B2.5" },
{ front: "سر خوردن", back: "rutschen", lesson: "B2.5" },	{ front: "سر خورده است", back: "ist gerutscht", lesson: "B2.5" },
{ front: "ضربدری کردن (دست‌ها)", back: "etwas verschränken", lesson: "B2.5" },	{ front: "ضربدری کرده است", back: "hat etwas verschränkt", lesson: "B2.5" },
{ front: "خم شدن به جلو", back: "sich vorbeugen", lesson: "B2.5" },	{ front: "به جلو خم شده است", back: "hat sich vorgebeugt", lesson: "B2.5" },
{ front: "کسی در چیزی استعداد داشتن", back: "jemandem liegt etwas", lesson: "B2.5" },	{ front: "به کسی سازگار بوده است", back: "hat jemandem gelegen", lesson: "B2.5" },
{ front: "نرم / انعطاف‌پذیر", back: "gelenkig", lesson: "B2.5" },	
{ front: "ملایم", back: "sanft", lesson: "B2.5" },	
{ front: "چیزی خاص / غیرمعمول", back: "etwas Ausgefallenes", lesson: "B2.5" },	
{ front: "آگهی‌دهنده", back: "der Inserent", lesson: "B2.5" },	{ front: "آگهی‌دهندگان", back: "die Inserenten", lesson: "B2.5" },
{ front: "سطح", back: "das Niveau", lesson: "B2.5" },	{ front: "سطوح", back: "die Niveaus", lesson: "B2.5" },
{ front: "به چیزی پرداختن / واکنش نشان دادن", back: "auf etwas eingehen", lesson: "B2.5" },	{ front: "به چیزی پرداخته / واکنش نشان داده است", back: "ist auf etwas eingegangen", lesson: "B2.5" },
{ front: "آزمون صلاحیت", back: "der Eignungstest", lesson: "B2.5" },	{ front: "آزمون‌های صلاحیت", back: "die Eignungstests", lesson: "B2.5" },
{ front: "رشته ورزشی", back: "die Sportart", lesson: "B2.5" },	{ front: "رشته‌های ورزشی", back: "die Sportarten", lesson: "B2.5" },
{ front: "رویداد ورزشی", back: "das Sportereignis", lesson: "B2.5" },	{ front: "رویدادهای ورزشی", back: "die Sportereignisse", lesson: "B2.5" },
{ front: "وسیله نقلیه", back: "das Fortbewegungsmittel", lesson: "B2.6" },	{ front: "وسایل نقلیه", back: "die Fortbewegungsmittel", lesson: "B2.6" },
{ front: "گالری", back: "die Galerie", lesson: "B2.6" },	{ front: "گالری‌ها", back: "die Galerien", lesson: "B2.6" },
{ front: "مربوط به غذا / آشپزی", back: "kulinarisch", lesson: "B2.6" },	
{ front: "ماجراجویی", back: "das Abenteuer", lesson: "B2.6" },	{ front: "ماجراجویی‌ها", back: "die Abenteuer", lesson: "B2.6" },
{ front: "کاربر", back: "der Benutzer", lesson: "B2.6" },	{ front: "کاربران", back: "die Benutzer", lesson: "B2.6" },
{ front: "وسیله کمکی", back: "das Hilfsmittel", lesson: "B2.6" },	{ front: "وسایل کمکی", back: "die Hilfsmittel", lesson: "B2.6" },
{ front: "علوم کامپیوتر", back: "die Informatik", lesson: "B2.6" },	
{ front: "حس جهت‌یابی", back: "der Orientierungssinn", lesson: "B2.6" },	
{ front: "شرکت نوپا", back: "das Start-up-Unternehmen", lesson: "B2.6" },	{ front: "شرکت‌های نوپا", back: "die Start-up-Unternehmen", lesson: "B2.6" },
{ front: "برنامه‌نویسی کردن", back: "etwas programmieren", lesson: "B2.6" },	{ front: "چیزی را برنامه‌نویسی کرده است", back: "hat etwas programmiert", lesson: "B2.6" },
{ front: "دیجیتال", back: "digital", lesson: "B2.6" },	
{ front: "لازم / ضروری", back: "erforderlich", lesson: "B2.6" },	
{ front: "محلی", back: "lokal", lesson: "B2.6" },	
{ front: "سفر پایان دوره", back: "die Abschlussfahrt", lesson: "B2.6" },	{ front: "سفرهای پایان دوره", back: "die Abschlussfahrten", lesson: "B2.6" },
{ front: "خوش‌خوراک / لذت‌بَر", back: "der Genießer", lesson: "B2.6" },	{ front: "خوش‌خوراک‌ها / لذت‌برها", back: "die Genießer", lesson: "B2.6" },
{ front: "دوست‌دار / علاقمند", back: "der Liebhaber", lesson: "B2.6" },	{ front: "دوست‌داران / علاقمندان", back: "die Liebhaber", lesson: "B2.6" },
{ front: "تخفیف", back: "der Rabatt", lesson: "B2.6" },	{ front: "تخفیف‌ها", back: "die Rabatte", lesson: "B2.6" },
{ front: "محیط / اطراف", back: "die Umgebung", lesson: "B2.6" },	{ front: "محیط‌ها / اطراف", back: "die Umgebungen", lesson: "B2.6" },
{ front: "تعداد زیاد", back: "die Vielzahl", lesson: "B2.6" },	
{ front: "پایان دادن به چیزی", back: "etwas beenden", lesson: "B2.6" },	{ front: "چیزی را پایان داده است", back: "hat etwas beendet", lesson: "B2.6" },
{ front: "از چیزی هیجان‌زده بودن", back: "von etwas begeistert sein", lesson: "B2.6" },	{ front: "از چیزی هیجان‌زده بوده است", back: "ist von etwas begeistert gewesen", lesson: "B2.6" },
{ front: "برای چیزی شناخته شده بودن", back: "für etwas bekannt sein", lesson: "B2.6" },	{ front: "برای چیزی شناخته شده بوده است", back: "ist für etwas bekannt gewesen", lesson: "B2.6" },
{ front: "نزد کسی محبوب بودن", back: "bei jemandem beliebt sein", lesson: "B2.6" },	{ front: "نزد کسی محبوب بوده است", back: "ist bei jemandem beliebt gewesen", lesson: "B2.6" },
{ front: "برای چیزی مشهور بودن", back: "für etwas berühmt sein", lesson: "B2.6" },	{ front: "برای چیزی مشهور بوده است", back: "ist für etwas berühmt gewesen", lesson: "B2.6" },
{ front: "به چیزی افتخار کردن", back: "auf etwas stolz sein", lesson: "B2.6" },	{ front: "به چیزی افتخار کرده است", back: "ist auf etwas stolz gewesen", lesson: "B2.6" },
{ front: "از چیزی شگفت‌زده بودن", back: "über etwas überrascht sein", lesson: "B2.6" },	{ front: "از چیزی شگفت‌زده بوده است", back: "ist über etwas überrascht gewesen", lesson: "B2.6" },
{ front: "از چیزی راضی بودن", back: "mit etwas zufrieden sein", lesson: "B2.6" },	{ front: "از چیزی راضی بوده است", back: "ist mit etwas zufrieden gewesen", lesson: "B2.6" },
{ front: "مشخصه / ویژه", back: "charakteristisch", lesson: "B2.6" },	
{ front: "مناسب خانواده", back: "familienfreundlich", lesson: "B2.6" },	
{ front: "برجسته", back: "herausragend", lesson: "B2.6" },	
{ front: "آرام و دلپذیر", back: "idyllisch", lesson: "B2.6" },	
{ front: "افسانه‌ای / مشهور", back: "legendär", lesson: "B2.6" },	
{ front: "مربوط به قرون وسطی", back: "mittelalterlich", lesson: "B2.6" },	
{ front: "محبوب", back: "populär", lesson: "B2.6" },	
{ front: "سنتی", back: "traditionell", lesson: "B2.6" },	
{ front: "زیرساخت", back: "die Infrastruktur", lesson: "B2.6" },	{ front: "زیرساخت‌ها", back: "die Infrastrukturen", lesson: "B2.6" },
{ front: "ستون", back: "die Spalte", lesson: "B2.6" },	{ front: "ستون‌ها", back: "die Spalten", lesson: "B2.6" },
{ front: "مربوط به جغرافیا / فرهنگ کشور", back: "landeskundlich", lesson: "B2.6" },	
{ front: "گردشگر روزانه", back: "der Ausflügler", lesson: "B2.6" },	{ front: "گردشگران روزانه", back: "die Ausflügler", lesson: "B2.6" },
{ front: "نمای ساختمان", back: "die Fassade", lesson: "B2.6" },	{ front: "نماها", back: "die Fassaden", lesson: "B2.6" },
{ front: "محور اصلی ترافیک", back: "die Hauptverkehrsader", lesson: "B2.6" },	{ front: "محورها / شریان‌های اصلی ترافیک", back: "die Hauptverkehrsadern", lesson: "B2.6" },
{ front: "کالسکه", back: "die Kutsche", lesson: "B2.6" },	{ front: "کالسکه‌ها", back: "die Kutschen", lesson: "B2.6" },
{ front: "محدوده شهری", back: "das Stadtgebiet", lesson: "B2.6" },	
{ front: "حومه شهر", back: "der Stadtrand", lesson: "B2.6" },	{ front: "حومه‌ها / اطراف شهر", back: "die Stadtränder", lesson: "B2.6" },
{ front: "مرکز روزانه", back: "die Tagesstätte", lesson: "B2.6" },	{ front: "مراکز روزانه", back: "die Tagesstätten", lesson: "B2.6" },
{ front: "وزارت محیط زیست", back: "das Umweltministerium", lesson: "B2.6" },	{ front: "وزارتخانه‌های محیط زیست", back: "die Umweltministerien", lesson: "B2.6" },
{ front: "افزایش", back: "die Zunahme", lesson: "B2.6" },	{ front: "افزایش‌ها", back: "die Zunahmen", lesson: "B2.6" },
{ front: "تازه کردن / یادآوری کردن", back: "etwas auffrischen", lesson: "B2.6" },	{ front: "چیزی را تازه / یادآوری کرده است", back: "hat etwas aufgefrischt", lesson: "B2.6" },
{ front: "با کسی تبادل نظر کردن", back: "sich mit jemandem austauschen", lesson: "B2.6" },	{ front: "با کسی تبادل نظر کرده است", back: "hat sich mit jemandem ausgetauscht", lesson: "B2.6" },
{ front: "بازسازی کردن / تعمیر کردن", back: "etwas sanieren", lesson: "B2.6" },	{ front: "چیزی را بازسازی / تعمیر کرده است", back: "hat etwas saniert", lesson: "B2.6" },
{ front: "تعویض کردن", back: "etwas tauschen", lesson: "B2.6" },	{ front: "چیزی را تعویض کرده است", back: "hat etwas getauscht", lesson: "B2.6" },
{ front: "تغییر کردن", back: "sich wandeln", lesson: "B2.6" },	{ front: "تغییر کرده است", back: "hat sich gewandelt", lesson: "B2.6" },
{ front: "پر بودن از چیزی", back: "von etwas wimmeln", lesson: "B2.6" },	{ front: "پر بوده از چیزی", back: "hat von etwas gewimmelt", lesson: "B2.6" },
{ front: "تأثیرگذار", back: "eindrucksvoll", lesson: "B2.6" },	
{ front: "تک‌خطه", back: "einspurig", lesson: "B2.6" },	
{ front: "منحصر به فرد", back: "einzigartig", lesson: "B2.6" },	
{ front: "زاده / اهل", back: "gebürtig", lesson: "B2.6" },	
{ front: "سنتی / اصیل", back: "gutbürgerlich", lesson: "B2.6" },	
{ front: "فرسوده / ویران", back: "heruntergekommen", lesson: "B2.6" },	
{ front: "چندخطه", back: "mehrspurig", lesson: "B2.6" },	
{ front: "پاساژ خرید", back: "die Einkaufspassage", lesson: "B2.6" },	{ front: "پاساژهای خرید", back: "die Einkaufspassagen", lesson: "B2.6" },
{ front: "غرفه خوراکی", back: "der Imbissstand", lesson: "B2.6" },	{ front: "غرفه‌های خوراکی", back: "die Imbissstände", lesson: "B2.6" },
{ front: "سیستم حمل و نقل محلی", back: "das Nahverkehrssystem", lesson: "B2.6" },	{ front: "سیستم‌های حمل و نقل محلی", back: "die Nahverkehrssysteme", lesson: "B2.6" },
{ front: "دروازه شهر", back: "das Stadttor", lesson: "B2.6" },	{ front: "دروازه‌های شهر", back: "die Stadttore", lesson: "B2.6" },
{ front: "تأمین / خدمات", back: "die Versorgung", lesson: "B2.6" },	
{ front: "منطقه اداری", back: "das Verwaltungsgebiet", lesson: "B2.6" },	{ front: "مناطق اداری", back: "die Verwaltungsgebiete", lesson: "B2.6" },
{ front: "لوله آب", back: "die Wasserleitung", lesson: "B2.6" },	{ front: "لوله‌های آب", back: "die Wasserleitungen", lesson: "B2.6" },
{ front: "به بهره‌برداری رساندن / توسعه دادن", back: "etwas erschließen", lesson: "B2.6" },	{ front: "چیزی را توسعه / بهره‌برداری کرده است", back: "hat etwas erschlossen", lesson: "B2.6" },
{ front: "کسی را با چیزی تأمین کردن", back: "jemanden mit etwas versorgen", lesson: "B2.6" },	{ front: "کسی را با چیزی تأمین کرده است", back: "hat jemanden mit etwas versorgt", lesson: "B2.6" },
{ front: "پیش‌بینی کردن", back: "etwas voraussagen", lesson: "B2.6" },	{ front: "چیزی را پیش‌بینی کرده است", back: "hat etwas vorausgesagt", lesson: "B2.6" },
{ front: "با چیزی پوشیده بودن", back: "mit etwas bedeckt sein", lesson: "B2.6" },	{ front: "با چیزی پوشیده بوده است", back: "ist mit etwas bedeckt gewesen", lesson: "B2.6" },
{ front: "باجزئیات", back: "detailliert", lesson: "B2.6" },	
{ front: "مطابق / متناسب", back: "entsprechend", lesson: "B2.6" },	
{ front: "معیوب / آسیب‌دیده", back: "schadhaft", lesson: "B2.6" },	
{ front: "تردیدها / نگرانی‌ها", back: "die Bedenken", lesson: "B2.6" },	
{ front: "توافق", back: "die Einigung", lesson: "B2.6" },	{ front: "توافق‌ها", back: "die Einigungen", lesson: "B2.6" },
{ front: "توافق کردن", back: "sich einigen", lesson: "B2.6" },	{ front: "توافق کرده است", back: "hat sich geeinigt", lesson: "B2.6" },
{ front: "ضعیف کردن / بی‌اعتبار کردن", back: "etwas entkräften", lesson: "B2.6" },	{ front: "چیزی را بی‌اعتبار کرده است", back: "hat etwas entkräftet", lesson: "B2.6" },
{ front: "نگرش / دیدگاه", back: "die Einstellung", lesson: "B2.6" },	{ front: "نگرش‌ها / دیدگاه‌ها", back: "die Einstellungen", lesson: "B2.6" },
{ front: "شور و اشتیاق", back: "die Leidenschaft", lesson: "B2.6" },	{ front: "شور و اشتیاق‌ها", back: "die Leidenschaften", lesson: "B2.6" },
{ front: "موج", back: "die Welle", lesson: "B2.6" },	{ front: "موج‌ها", back: "die Wellen", lesson: "B2.6" }
];

export default vocabulary;
